\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{tasks} % environnement tasks

\pagestyle{empty}
\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak}

\begin{document}
%SETTINGS%
\settasks{counter-format=\relax,item-indent=\parindent}
\DecimalMathComma % Pas d'espace après la virgule en mode mathématique
%END SETTINGS%
	\noindent Simon \bsc{Léonard} 2\up{de}8
	\begin{center}\Large{Devoir maison chapitre E}\end{center}

	\exercice{1}
		\begin{tasks}(2)
			%
			 \task $\begin{aligned}[t]
			 	A(x)&=(x+2)(3x-1)+2(x+1)(2x+2)\\
			 	&=3x^2-x+6x-2+4x^2+8x+4\\
			 	&=7x^2+13x+2
			 \end{aligned}$
			 %
			 \task $\begin{aligned}[t]
			 	B(x)&=(x-1)^2-5(x-3)(4-x)\\
			 	&=x^2-2x+1-\left[(5x-15)(4-x)\right]\\
			 	&=x^2-2x+1-(20x-5x^2-60+15x)\\
			 	&=6x^2-37x+61
			 \end{aligned}$
			 %
		\end{tasks}

	\exercice{2}
		\begin{tasks}(2)
			%
			\task $\begin{aligned}[t]
				C(x)&=(x+2)(3x-1)-2(x+2)(5x-4)\\
				&=(x+2)\left[(3x-1)-2(5x-4)\right]\\
				&=(x+2)(3x-1-10x+8)\\
				&=(x+2)(7-7x)
			\end{aligned}$
			%
			\task $\begin{aligned}[t]
				D(x)&=16x^2-9+(4x+1)(4x-3)+(4x-3)\\
				&=(4x+3)(4x-3)+(4x+1)(4x-3)+1(4x-3)\\
				&=(4x-3)\left[(4x+3)+(4x+1)+1\right]\\
				&=(4x-3)(8x+5)
			\end{aligned}$
			%
			\task $\begin{aligned}[t]
				E(x)&=(x-1)^2-4(3x+2)^2\\
				% &=\left[\sqrt{(x-1)^2} + \sqrt{4(3x+2)^2}\right] \left[\sqrt{(x-1)^2} - \sqrt{4(3x+2)^2}\right]\\
				&=\left[x-1+2(3x+2)\right]\left[x-1-2(3x+2)\right]\\
				&=(7x+3)(-5x-5)
			\end{aligned}$
			%
		\end{tasks}

	\exercice{3}
		\begin{tasks}(2)
			%
			\task $\begin{aligned}[t]
				F(x)&=\frac{x-1}{2x+3}-5\\[2pt]
				&=\frac{x-1-\left[5(2x+3)\right]}{2x+3}\\[2pt]
				&=\frac{x-1-10x-15}{2x+3}\\[2pt]
				&=\frac{-9x-16}{2x+3}
			\end{aligned}$
			%
			\task $\begin{aligned}[t]
				G(x)&=\frac{x-2}{x-1}-\frac{7}{x}\\[2pt]
				&=\frac{(x-2)x}{(x-1)x}-\frac{(x-1)7}{(x-1)x}\\[2pt]
				&= \frac{x^2-2x-(7x-7)}{(x-1)x}\\[2pt]
				&=\frac{x^2-9x+7}{(x-1)x}
			\end{aligned}$
			%
		\end{tasks}
	\exercice{4}
		\emph{Un produit est nul si et seulement si l'un de ses facteurs est nul.}

		$$(x+3)(2x-1)=0$$
		\begin{align*}
			x+3&=0 & &\text{ou} & 2x-1&=0\\
			x&=-3 & & & x&=\frac{1}{2}
		\end{align*}

		\fbox{$S=\left\{-3;\frac{1}{2}\right\}$}

		\dotfill %équation suivante

		$$\begin{aligned}[t]
			x^2-9&=(x-3)(x+5)\\
			0&=(x-3)(x+5)-(x+3)(x-3)\\
			0&=(x-3)(x+5-x-3)\\
			0&=(x-3)2\\
			6&=2x\\
			3&=x
		\end{aligned}$$

		\fbox{$S=\left\{3\right\}$}

		\dotfill %équation suivante

		\newpage
		\emph{Un quotient est nul si et seulement si le numérateur est nul et le dénominateur n'est pas nul.}

		$$\frac{4x-1}{5-3x}=0$$
		$$5-3x\neq0 \Leftrightarrow x\neq \frac{5}{3}$$
		$$\begin{aligned}[t]
			4x-1&=0\\
			x&=\frac{1}{4}
		\end{aligned}$$

		\fbox{$S=\left\{\frac{1}{4}\right\}$}

		\dotfill

		$$\frac{16x^2-25}{x+1}=0$$
		$$x+1\neq0 \Leftrightarrow x\neq -1$$
		$$\begin{aligned}[t]
			16x^2-25&=0\\
			(4x+5)(4x-5)&=0
		\end{aligned}$$
		\begin{align*}
			4x+5&=0 & &\text{ou} & 4x-5&=0\\
			x&=-\frac{5}{4} & & & x&=\frac{5}{4}
		\end{align*}

		\fbox{$S=\left\{-\frac{5}{4};\frac{5}{4}\right\}$}

		\dotfill

		$$\frac{x-9}{x-2}=\frac{4x-1}{x}\\$$
		$$x-2\neq0 \text{ et } x\neq0\Leftrightarrow x \in\mathbb{R}-\left\{0;2\right\}$$
		$$\begin{aligned}[t]
			(x-9)x&=(x-2)(4x-1)\\
			x^2-9x-(4x^2-x-8x+2)&=0\\
			-3x^2-2&=0\\
			x^2&=-\frac{2}{3}\\
		\end{aligned}$$
		
		\fbox{$S=\varnothing$}

		\dotfill

	\exercice{5}
		Pour résoudre ce problème, je dois résoudre l'équation $\frac{3+x}{7+x}=\frac{6}{7}$ ($\frac{6}{7}$ étant le double de $\frac{3}{7}$) :
		$$\begin{aligned}[t]
			\frac{3+x}{7+x}&=\frac{6}{7}\\
			(3+x)7-(7+x)6&=0\\
			21+7x-42-6x&=0\\
			x-21&=0\\
			x&=21\\
		\end{aligned}$$

		\fbox{$S=\left\{21\right\}$}

		\hfill

		Il faut donc ajouter 21 au numérateur et au dénominateur pour avoir le double de $\frac{3}{6}$.
	\exercice{6}
		\textbf{1)} Il faut utiliser le théorème de Thalès : 
		$$ \frac{AM}{AB}=\frac{AN}{AC}=\frac{NM}{CB}$$

		Si on l'applique avec les données que l'on a : 
		$$\frac{AM}{200}=\frac{AN}{AC}=\frac{x}{150}$$

		Donc en utilisant le produit en croix :
		$$AM=\frac{200x}{150}$$

		\textbf{2)} 
		$$\begin{aligned}[t]
			\text{Aire}_{AMN}&=\text{Aire}_{MBCN}\\
			x&>0\\
			\frac{\frac{200x}{150}\times x}{2}&=\frac{200\times 150}{2}-\frac{\frac{200x}{150}\times x}{2}\\[2pt]
			\frac{\frac{4x^2}{3}}{2}&=15000-\frac{\frac{4x^2}{3}}{2}\\[2pt]
			\frac{4x^2}{6}&=15000-\frac{4x^2}{6}\\[2pt]
			\frac{2x^2}{3}&=15000-\frac{2x^2}{3}\\[2pt]
			\frac{4x^2}{3}&=15000\\[2pt]
			4x^2&=45000\\
			x^2&=11250\\
			x&=\sqrt{11250}\\
			x&\approx106
		\end{aligned}$$

		\hfill

		Pour que les 2 formes aient à peu près la même aire, il faut que $x=106$.

\end{document}